民陣明集會促「法辦梁振英」

民陣明集會促「法辦梁振英」

要聞

民陣會在7.1大遊行展示「徹查UGL 送狼英一程」巨型標語。

【本報訊】習近平今訪港，民主派兵分多路擬向他表達訴求，20位民主派議員將向他提交聯署信，盼中央重啟政改，落實雙普選，民陣則於明晚7時半趁習在灣仔時舉行集會，要求法辦梁振英，亦會在7.1遊行中設「法辦梁振英」街站，豎立多個「梁振英」，任由市民「歡送」折騰香港5年的特首。

民主派聯署促習重啟政改

前晚表明力爭與習直接交流的公民黨，該黨黨魁楊岳橋昨晚向本報記者稱，考慮到未必有機會直接與領導人交流，該黨認為只派郭榮鏗一人出席習晚宴較合適。
民主黨、公民黨、專業議政等20名民主派擬在致習聯署信中，指回歸20年中央和駐港代表越益強調一國而貶兩制，令港人對一國兩制失信心，盼中央重啟政改，落實雙普選。專業議政葉建源盼有機會與習對話，清晰表達信中內容。
除了民主派議員有行動，特區政府明在灣仔君悅酒店為習舉行晚宴，民陣宣佈當晚上七時半於灣仔電訊大廈外集會，向身在灣仔的習表達法辦梁振英訴求。民陣副召集人鄭司律指，梁振英捲入涉貪醜聞，習作為梁上司，有責任處理梁「蘇州屎」。
民陣召集人區諾軒指，即使集會地點與習相距甚遠，也如常集會：「如果我哋唔把握機會表達訴求，我哋就會沉默中滅亡。」又稱會在7.1大遊行當日，在灣仔電腦城外設「法辦梁振英」街站，並有一條寫上「法辦梁振英」巨型橫額，擺放梁振英紙牌或不倒翁，「市民可用任何方法嚟歡送梁振英」。
此外，嶺大學生會昨澄清，該校學生將參加7.1大遊行。聲明指，參與遊行是要斥港共政權之不堪，當日只因溝通有誤，才令人以為全體院校缺席。民陣指，嶺大學生會是唯一參與民陣遊行大專學生會，但各大學不同系會將會繼續參加遊行。
■記者姚國雄

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

4政團自鎖鐵鏈佔領金紫荊

要聞 4小時前

【蘋果照相機】佔領金紫荊

要聞 4小時前

粉錦公路全線明日封5小時

要聞 4小時前

彭定康斥習削港政治自由

要聞 4小時前

航天展繁簡體字錯漏百出

要聞 4小時前

警方反恐級別戒備 交通改道被指擾民 習今訪港兩公里水馬圍封灣仔

要聞 4小時前

民陣會在7.1大遊行展示「徹查UGL 送狼英一程」巨型標語。

屌你老母連梁振英3個字都無膽寫